學唔到混聲 好灰

我係好細個就已經接觸唱歌
但係變左聲之後覺得自己把聲好難聽
好薄
身邊嘅朋友都已經成功開發混聲
我比佢哋更早研究
更多練習 嘗試
但係佢哋有人岩岩先開始唱歌
岩岩先開始自學混聲 即刻就得
仲要唱得好好聽
我唔係要求自己叻過佢地
我只係覺得自己咁努力
不及人地一半
我唱嘅混聲都係聽落去好假 好嘈
類似皮囊嘅「燒」
但係無佢咁真
有無巴打都係咁？
想知自己究竟咩問題

之前跟網上既片用彈唇學混聲
唔知學得啱唔啱
但係高音確實輕鬆咗
唔再係用喉嚨扯上去

彈唇

起碼至少2年先得喎，只能講你d朋友勁

其實半年已經有明顯改變

lm

甩唔甩喉嚨好似同平時講野習慣有關
同以前鳩唱歌既習慣

慢慢黎囉 我都甩緊喉嚨
唔知係咪混音但係真音有明顯進步

其實學唱混聲真係好難
我到而家都唔知個感覺同個方向係點

你幾歲阿 唱歌不嬲都係好長遠既事 唔洗灰 你keep住日日錄音唱就得 不過混音黎講你要完全掌握假音先 再慢慢加真音 慢慢黎啦 唔洗灰

我都係啊
完全無方向感

多謝巴打

廿幾歲先學會唔會太遲

唔會ge

開聲用彈唇都幾有用下

好奇問下，混聲係2個聲定假音？

我嘅理解 係真同埋假以外嘅另一種聲
係第三種感覺

好多人本身講野既習慣已經自帶混聲

邊個位共鳴？

我無加共鳴
因為好嘈
唔需要共鳴都可以發到
只不過我嘅混聲好假

就咁聽形容唔多明。。
有冇片做例子？

我指混聲嘅片/sound track

youtube嘅svs教用貓叫聲開混聲
你可以搵搵
但係個富安老師可以唱到好真
都唔知道自己係咩問題

哦~~~明喇

聽完一次youtube我估我做到
我嘅理解係只不過同時間用晒假聲真聲兩組肌肉去發聲
理論上你由假聲開始再加入真聲
或者調轉真聲開始再加入假聲
應該易過一嚟就2種一齊

利申：冇學過唱歌但學過發聲

同埋用咩音嚟練又可能有關
例如 依 音練假聲會易過吖音
vice versa
如果你真聲ok, 假聲出唔到，可以試下用依音練，或者e ('咩'個韻母), 或者其他個口腔空間咁大嘅音

咁調轉加唔到真聲就用啲吖，柯 之類嘅音

啲教學全部廢
唔識用嘅話點練都練唔到出黎
我係原本乜鳩歌都唱唔到 K歌之王都唔夠高音上嘅人
因為只係識用喉音 發死力鎖住頸上去
後尾有一日係屋企唱到無哂力
突然可以真假音無縫 而且假音可以聽落似真音
後來先知呢啲叫所謂頭聲 混聲

有啲歌係有幾個音岩岩好自己出到混聲
Eg. sam smith- i am not the only one
Beyond - 歲月無聲
Eason 我的快樂時代
我果陣叫個fd練 佢好似唱左幾次就無師自通左

去到後少少用死了都要愛黎練
Chorus 可以用哂混聲頭聲

總之都係果句
一開頭放膽少少 嗌出黎
Feel到個共嗚位係個鼻後面就ok
腹式呼吸都幾重要下

多謝你
其實我係掉轉
假音好好
真聲反而就麻麻
我會試下左呢d練習

點樣可以做到真假音無縫
好羨慕你 可以掌握到混聲
咁想問下放鬆係唔係重點？
放鬆後要點唱？
我啲朋友一用貓叫就即刻識
係我面前即刻上到死了都要愛

貓叫原理其實同我講依音假聲 吖音真聲差唔多，口腔空間大就容易啲真聲，vice versa..

不過教發聲同唱歌可能唔同
通常嗰陣教人唔用喉龍聲我係揀最普通一聲+個口條脷擺位最neutral嘅字去練(eg 唔係'核'呢啲字咁個嘴要郁脷又要郁) ，因為唔會畀其他因素影響佢去學點控制
剩係集中練控制你想學嗰組肌肉會易啲

理論上，假聲係喉龍聲帶放鬆啲嘅狀態
真聲你會feel到喉龍肌肉較用力同聲帶用力啲
我自己感覺係假聲咁唱，之後加真聲，成個過程就係加真聲嗰陣feel到一邊唱一邊喉龍肌肉加力

我都想學下，唔知咩係混聲

平時自己真假聲都冇咩問題
真聲可以扯到上死了都要愛. 不過會攰.
低音都唱到陀飛輪咁低既
假音轉得幾順. 唱普通K歌都handle到咁

天分啦，我都係學極都唔識，個感覺你捉唔到就係要多d時間

想學

我女人全職歌唱老師，有興趣可以傾下。

多謝你先
咁其實我係唔識放鬆嘅問題？

原來好多人想學

你唔識分別控制2組肌肉
放鬆又唔一定幫助到控制嘅，因為你唔係假聲唔得嘛，但點樣控制到真係好個人，好似學踩單車咁，可以話晒啲steps你知但到最後點平衡係唔可以靠口講

個人建議你分別掌握清楚真假聲嗰陣嘅感覺(即係邊度用力/放鬆/郁)
跟住試下一個音慢慢拉長由假去真
理論上中間會有少少位個感覺似同時有真假聲
再感受下，再慢慢拉長中間轉嗰個位

講到尾係muscle memory

爬格仔跟Scale 用到
擺落唱歌就用唔到 同埋個Texture 唱出嚟好假...

之前睇人教就係講話要掌握Passagio 真假音之間個感覺
不過唔係好明

睇樓主講你唱嘅混聲都係聽落去好假 好嘈
可能係有少少高喉頭嘅感覺，導致音質太尖太嘈
用貓叫聲meow meow meow ok其實係本身呢隻字有先協調後放鬆嘅作用。
樓主可以試下唱 "oh"字，"foh"，"moh"都有助令你鬆少少地去唱出真聲

有興趣可以交流下

不過實際都要聽到你把聲唱出黎係點

多謝你
好專業
我試下先

方便留個tg嗎？
真係好想學嘢

Headvoice轉換熟先
再mix

咁想問下有無d具體嘅練習可以比我試下？